【安倍辭職】繼任人受關注 自民黨前幹事長石破茂呼聲高

日本首相安倍晉三因潰瘍性大腸炎復發，正式宣佈辭職。他的接班人選自然備受關注，根據當地傳媒民調顯示，呼聲最高是自民黨前幹事長石破茂，但現任內閣官房長官菅義偉受到自民黨黨人部份人士看好。

日本《共同網》本月22日、23日進行全國民調「誰最適合擔任下一屆首相」，調查結果顯示，63歲的自民黨前幹事長石破茂以23.3%的民調居首，其次是安倍晉三（11.0%）、環境大臣小泉進次郎（8.4%）、防衛大臣河野太郎（7.9%）、最大在野黨立憲民主黨黨魁枝野幸男（4.1%）、自民黨政調會長岸田文雄（2.8%）、內閣官房長官菅義偉（2.0%）、外務大臣茂木敏充（0.9%）、前總務大臣野田聖子（0.8%）、經濟再生大臣西村康稔（0.7%）。

日本傳媒過往都曾報道，石破在每次民調都是下任首相呼聲最高人選，力壓剛請辭的安倍。但安倍在一眾接班可能人選中，最不希望便是石破茂接班，因為兩人在黨內屬「不同派系」。安倍更屬意由岸田文雄接班，但岸田的聲勢一直較弱。
日本《每日新聞》旗下的周刊報道，「後安倍時代」的首相是否由副首相兼財務大臣麻生太郎接班，亦值得關注。麻生於2008年9月曾當上首相，但曾發生多次失言事件，而且他在任內未能扭轉自民黨的劣勢，於2009年的眾議院選舉中大敗，讓自民黨自1993至1994年後，再度失去執政地位。部份黨內人士認為，如果麻生執政將是另一場惡夢。有報道引述曾任內閣官員的一位自民黨眾議員稱，現時安倍內閣中的第二把交椅菅義偉或許比較更適合接班。
日本《產經新聞》引述知情人士透露，安倍請辭後不會指派代理人，會「請辭待命」留到選出下任首相後再交棒。
中央社

石破茂（左）在民調呼聲最高，菅義偉則獲自民黨黨內部份人支持。 互聯網

石破 親中派

//石破茂更大力駁斥「中國威脅論」，認為日本應該努力保持與中國的穩定關係，他曾揚言「中國對日本的威脅是零」，就歷史問題上，甚至認為日本「該道歉就道歉」，擁極端親中立場。石破茂任防衛大臣時訪華，連喝70杯茅台沒醉，更成為了一時佳話。//

LM等睇變 中國日本

菅義偉對中國係咩取態？

石破奶到雪雪聲

佢反國安法 有撐周庭 周庭俾人拉嘅時候都有出聲

石破茂在國際外交方面，一直與安倍的立場保持一致，他認為日本必須努力保持與中國的穩定關係，上個月更呼籲自民黨考慮要求中國國家主席習近平取消訪問東京的後果。然而在修憲方面，石破茂反對安倍修改日本和平憲法的主張，批評安倍的作法過於強硬。

親中派 一上位 宜家嘅日本仲會有第二個山口二矢肯出嚟咩

繼中國澳洲後嘅中國日本

即將出現

親中派

咪撚再吹奏麻生啦

進入五眼聯盟的考驗

燈緊？

比呢個投共派係繼任嘅話，日本都玩完

唔排除副首相上 但安倍要揀人就繼續奶啦

仲要日本傳媒個個講緊另揀人

宜家嘅日本 會唔會再出現多一個山口二矢呢？

出面個個po 都講麻生 屌 睇返啲日本新聞 宜家個個都講緊嘅繼任人選 全撚部都無麻生

仲喺度FF

民調唔同美國個種玩法
有睇日劇就知日本揀大佬係黨內投票

屌, 以為麻生

因為日本係一黨獨大

山口救國真勇士
而家日本有無有骨氣嘅人呢？

石破茂 同 二階俊博 同屬親中派 奶共奶到雪雪聲
但係民調支持率最高 日豬真係無得救

樓主好明顯擺錯重點
菅義偉先係有機果個
得罪講句日本既政治民調=垃圾
NHK有講玩法

根據當地傳媒民調顯示
呢個係選民民調

雖然有影響 但唔係絕對
自民黨要看內部

加埋joe biden一齊含小學雞條撚

Sor 啱啱喺出面見個個喺度講麻生FF
見到蘋果寫石破就即刻貼過嚟

個個變晒日豬

共狗有樣睇

石破真係一睇就知奸角樣

石破就算啦, 本身安倍對佢有猜忌
係都岸田文雄, 河野太郎啦

中國大佬

日本《共同網》本月22日、23日進行全國民調「誰最適合擔任下一屆首相」，調查結果顯示，63歲的自民黨前幹事長石破茂以23.3%的民調居首，其次是安倍晉三（11.0%）

呢度係咪即係叫佢唔好辭職

麻生80都黎緊，坐正都可能係過渡下

係排位黎講麻生真係排第二
佢唔想做就會變菅義偉做
同香港功能組別一鳩樣既玩法
正正因為呢種on9玩法後生仔先政治冷感

做到死

見日本啲後生仔都好少想入政治圈 見佢地啲年齡都5x以上

雖然石破茂人氣高企，但他與安倍晉三在自民黨內有「瑜亮情結」，安倍晉三亦不希望由他接班。另一個對石破茂不利的因素，是他在自民黨的派系只有19名國會議員，票數不足以參加總裁選舉。日本傳媒報道，石破派目前正尋求自民黨幹事長二階俊博等人的支持

係柒嘅 賊眉賊眼

驚條毛咩 石破茂黨內外都冇人like

自民黨唔會太過睇重民調

今次日本仆街囉

但唔明點解民調 佢最高 就咁因為佢會搞社福？

有啲後生架仔認為政治經濟係成年人話題
學生就讀書享受青春
所以香港手足年齡層越嚟越低真係俾中共逼成咁
仲聽過小學生係度講政治

最差情況應該係咁，選左個奶共上台，美國china joe 又選到，中共食埋台灣，成個世界玩撚完

漏左中國新加坡

石破→完全親中派、増税派
岸田→親中、財政再建論者
河野→一般。但接受唔到女性閣員
麻生→愛國者、但講過唔想做
菅→貫徹始終嘅財政再建論者

財政再建論: 減政府開支, 減少發行國債 ,好似歐債危機咁處理

有冇人知管義偉立場係點？

邊班撚樣話係麻生

想都入唔到，日本政壇講家世人脈同背景，政治勢力世襲去下一代，久而久之啲平民都冇咁熱衷

啲後生日本妹仲好開心玩緊抖陰

小學生不過都正常嘅 啲父母見777亂搞教育 應該都即刻身教

支那人係咪要成為天龍人

上年六月之前年輕人未又係喜茶抖音
人心一早回歸左喇
係個癲婆推送中條例搞到成個政治氣候180度轉

真係咁樣自殺算

出面有幾個麻生po

我唔辭職點再次打破最長任期首相
我要制霸最長任期首相頭三位

周庭被捕有出聲 有反國安法

民調係冇意思㗎 要拉攏足夠多自民黨黨內派系先得
自民黨黨內 第一二大派系。係安倍晉三所屬細田派同麻生太郎嘅麻生派 上次石破茂輸安倍晉三一倍以上嘅票

會唔會係中共搵人搞安倍佢辭職？

日本朋友話後生仔鍾意河野大臣
話佢上次發言好有霸氣

成個國會有500幾票
佢得19個人支持都算毒撚中既毒撚

因為一開始係日媒吹風話麻生會做

澳洲近半年好反共喎定係你講之前

咁可能親中派上任奶共嘅話 會逼到第二個山口二矢出嚟 不過唔覺宜家啲日本仔有咁嘅覺悟

所以我不嬲撐泛民唔理民調

河野太郎係安倍晉三嘅防衛大臣 屬於黨內麻生派
佢喺許多議題嘅立場上同安倍晉三保持一致
所以可能可以獲得夠安倍勢力嘅支持

佢之前已經表過態想想下一任首相 不過嗰陣時未知安倍晉三會辭職

出聲係人都識，口交部都日日強烈譴責啦

你走去望下歷年總理大臣
黎黎去去都係個幾條友做
我都唔知你驚乜鳩

日本版 十里山路不換肩

之前

佢上次攞到254票
輸比安倍晉三嘅553票

巴打好勁可唔可以講多d 自民黨入面d 派系係點分，邊個派系係親中邊個係反中

19件

驚全球奶共嘛

細田派計都係90個
佢本來連派閥都冇拉得起一個派你真係估容易

因為之前估abe即辭即走
所以要麻生做看守
但而家abe會做到選到新人先走

相對反中就係細田派同麻生派
其他大派系如岸田派/二階派 竹下派 全部都係傾向對中溫和 同友善

只不過安倍晉三用政治手段（例如自民黨黨內重要職位）拉攏到岸田派同二階級嘅支持
所以佢哋全部支持安倍晉三

而竹下派由於一啲派內嘅原因 參眾兩院分裂投票 一邊投比安倍晉三 一邊投比石破茂

安倍晉三能夠連任咁耐自民黨總裁就係因為佢能夠平衡各個派系嘅實力同利益 同樣亦都變相限制咗佢嘅立場 所以你睇到好多時候佢都唔會做到最盡 就係顧忌黨內勢力嘅反對

其實都係得12日左右

要等到投票選到下任先走？ 咁其實係咪好快就要安排選

好詳盡唔該晒，巴打係邊到學返黎
同埋大派系同細既派系又係邊到可以睇到相關資料

死晒

真唔係隻傻閪婆好大喜功，我年幾前都仲係港豬淘緊寶，支那on9 死攬佢如果一早拎條八婆祭旗，而家個個仲睇緊cctvb

前幾年換總理換到好似MUSICALS CHAIR咁
奶共派上左位佢做唔做得耐都係另一回事

初時以為安倍辭職即時生效
咁既話副首相麻生有機會接任
點知原來安倍辭職完等你地選好最新總裁先正式離任

所以宜家麻生選做最新總裁應該機會唔大
反而推佢派系入面既河野太郎先係最實際
幫到自己派系拎最多權力同利益

最後一個切腹既人可能係 三島由紀夫 (1970)

其實你Google睇新聞同評論就可以知道唔少
睇日文新聞同評論可以知得更加詳盡

安倍都唔知會唔會做大御所

好既

因為佢經常批評安倍啲施政唔掂
講中咗選民心聲咪民調比較高

唔係副首相 頂上？

内閣制

自民黨會召開總裁緊急選舉
當選者繼任首相

應該咁講
自民黨傾向親美,保守為主
以二階俊博既二階派同石破茂既石破派比較親中

貴族政治
平民入唔到去政治圈咪好少理

親中派

把撚
呢次又唔係迫宮

邊個接 一定傾好哂啦

成日聽 d 巴打講二階奶共，佢究竟收左中共咩利益

日本邊個做首次係睇派系，民意？

正路咪安倍麻生兩派推個人出黎
不過唔正路都可以係因為依家呢個首相位其實都幾三煞

麻生太郎
不過安倍既班子原來政治取向有咁大分别
一個奶 一個鷹
係好事黎

其實無乜三煞
在野黨咁撚廢
無任何威脅

連喝70杯茅台沒醉

唔醉但係好快死

本月22 23日
人地果時未話走

Lm

我諗最終去爭個總裁做應該係菅義偉,河野太郎,岸田文雄

如果菅義偉接任首相,即係黨內每個派系都唔想有太大改變,維持安倍留落黎既政策

飲70杯茅台都未醉，即係假酒啦

澳洲近半年好生性反中 可以除名喇

想唔想令呢單野比外國人知道啊？？？
精英SS級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

分清楚啲
硬嗰個係聯邦政府
州政府依然奶到雪雪聲
不過自從達爾文比咗支那之後
聯邦政府終於出手

呢個世界冇嘢阻到連登仔ff架

美國民調拜登高過侵咁多，美國人又要俾你屌美豬

侵侵又少個盟友

周庭有冇得幫手？？？？

講真，安倍二次上任前，首相個位轉嚟轉去，要搵到個啱心水而又有能力坐得穩都唔易，所以安倍算好撚勁

二階同好多大公司關係好好，
鼓勵支那入關
佢自己旗下啲人貪好多

利申 睇yahoo新聞

最近個單
有人動議取消雜種訪日，最後俾2F撳低咗

btw 2F係咪自民黨最大粒？見佢講句野就影響到政策

唔應該出聲干預選舉

麻生唔遲即係玩撚完

日本《共同網》本月22日、23日進行全國民調「誰最適合擔任下一屆首相」，調查結果顯示，63歲的自民黨前幹事長石破茂以23.3%的民調居首，其次是安倍晉三（11.0%）、環境大臣小泉進次郎（8.4%）、防衛大臣河野太郎（7.9%）、最大在野黨立憲民主黨黨魁枝野幸男（4.1%）、自民黨政調會長岸田文雄（2.8%）、內閣官房長官菅義偉（2.0%）、外務大臣茂木敏充（0.9%）、前總務大臣野田聖子（0.8%）、經濟再生大臣西村康稔（0.7%）。

日本人好中意佢

其實安倍以日本政客黎講算靚仔